<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[张大伟的个人博客]]></title>
  <subtitle><![CDATA[strucoder's blog]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://strucoder.com/"/>
  <updated>2015-10-17T15:38:28.000Z</updated>
  <id>http://strucoder.com/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[David Zhang]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[hexo加上github自动部署blog]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/10/17/hexo%E5%8A%A0%E4%B8%8Agithub%E8%87%AA%E5%8A%A8%E9%83%A8%E7%BD%B2blog/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/10/17/hexo加上github自动部署blog/</id>
    <published>2015-10-17T14:41:54.000Z</published>
    <updated>2015-10-17T15:38:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="写在前面的话">写在前面的话</h2><p>今天折腾了一个上午，最后还是选定<code>hexo</code> 来最为我自己的blog, 说实在的，我为了能找到一个快捷，便利，设计大方的博客系统伤了好大脑筋，如果按照自己的想法自己写，又觉得自己的前端能力还不到家，达不到我想要的设计，或者说目前真心没有那么多的时间去做这个事，做一个实用<br>设计大方的博客，真不是一件容易的事，网上也有很多博客系统，但是很大一部分是基于<code>PHP</code>, 但是就我个人很不喜欢这个被很多人说为是世界上最好的语言，我也不知道为什么，我个人不喜欢一个语言没理由，所以不要拿什么和什么比。所以再三比较后，最后还是选用这个<code>hexo</code>, 并且写了一个简单的自动部署脚本.</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="搭建自己的智能blog">搭建自己的智能blog</h2><p>在这里，我不假定你已经熟悉<code>Nodejs</code>, 有自己的<code>Github</code>, 了解<code>webHook</code> 以及 <code>markdown</code>. 并且有自己的<code>vps</code> 因为在自动化部署的时候用到，如果你对上面我所提到的有一个不清楚的话，你可以花一会去了解<br>一下，这样对于你阅读以下内容有一个好的铺垫。本文的<code>重点</code>讲利用<code>webHook</code>进行自动化部署，因为类似与如何用<code>hexo</code> 搭建自己的blog站点之类的文章，网上不胜枚举.<br>所以前半部分如果你很熟或者觉得我没有讲清楚，你可以去网上搜索。</p>
<h1 id="搭建blog">搭建blog</h1><h2 id="初始化hexo">初始化<code>hexo</code></h2><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-cli -g</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>创建你的博客目录<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo init blog</span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>安装依赖<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="built_in">cd</span> blog</span><br><span class="line">npm install</span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>运行<br><figure class="highlight axapta"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo <span class="keyword">server</span></span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<h2 id="Github上创建存放博文的仓库">Github上创建存放博文的仓库</h2><p>将创建好的仓库的地址粘贴到<code>blog/_config.yml</code> 中，如下</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="comment"># Deployment</span></span><br><span class="line"><span class="comment">## Docs: http://hexo.io/docs/deployment.html</span></span><br><span class="line">deploy:</span><br><span class="line">  <span class="built_in">type</span>: git</span><br><span class="line">  branch: master</span><br><span class="line">  repo: git@github.com:yourname/your-git-name.git</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>在这同时通过<code>npm</code> 安装<code>npm install hexo-deployer-git --save</code>, 这个包就是为了提交服务的。</p>
<h2 id="站点地图以及Rss">站点地图以及Rss</h2><p>这个也不用我们去操心需要安装两个包</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-generator-feed --save</span><br><span class="line">npm install hexo-generator-sitemap --save</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>安装完上面两个包后，你回发现每次运行<code>hexo generate</code>时在<code>public</code>目录下多处了<code>atom.xml</code> 和 <code>sitemap.xml</code>文件</p>
<h2 id="主题的选择">主题的选择</h2><p>你可以去<a href="https://hexo.io/themes/" target="_blank" rel="external">主题</a>上找到很多好看的主题, 或者去搜索引擎上搜索。很多很多。</p>
<h1 id="自动化部署">自动化部署</h1><h2 id="创建存放自己文章的仓库的webhook">创建存放自己文章的仓库的webhook</h2><p>在你的仓库页面的右边有一个设置的按钮，点击后到此仓库的设置界面。之后点击<code>webHook &amp; services</code></p>
<p><img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/QQ20151017-1@2x.png" alt="图片1"></p>
<p>之后在<code>payload url</code>中填写你服务器给出的<code>URL</code>, <code>Content-type</code>选择不是<code>json</code>的那一个. 并且记住一定要写<code>secure</code>，保证安全的请求<br><img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/QQ20151017-2@2x.png" alt="图片2"></p>
<h2 id="服务器自动化部署代码">服务器自动化部署代码</h2><p>在nginx上配置好自己的反向代理, 给大家一个我写的</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">server &#123;</span><br><span class="line">  listen <span class="number">0.0</span>.<span class="number">0.0</span>:<span class="number">80</span>;</span><br><span class="line">  server_name     *.youdomain.com;</span><br><span class="line">  location / &#123;</span><br><span class="line">    proxy_http_version      <span class="number">1.1</span>;</span><br><span class="line">    proxy_<span class="built_in">set</span>_header        X-Real-IP       <span class="variable">$remote_addr</span>;</span><br><span class="line">    proxy_<span class="built_in">set</span>_header        X-Forwarded_For <span class="variable">$proxy_add_x_forwarded_for</span>;</span><br><span class="line">    proxy_<span class="built_in">set</span>_header        Host    <span class="variable">$http_host</span>;</span><br><span class="line">    proxy_<span class="built_in">set</span>_header        X-Nginx-Proxy   <span class="literal">true</span>;</span><br><span class="line">    proxy_<span class="built_in">read</span>_timeout      <span class="number">300</span>s;</span><br><span class="line">    proxy_pass      http://<span class="number">0.0</span>.<span class="number">0.0</span>:<span class="number">9002</span>;</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>这个我已经帮你写好了，见<a href="https://github.com/struCoder/blog-articles-server" target="_blank" rel="external">点击我</a>, 将这个代码部署到你的服务器，在运行前记得<code>cp config.example.js config.js</code>, 并且，将之前你在添加webhook时的密钥贴在这</p>
<p>在这个代码的跟目录运行</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">git <span class="built_in">clone</span> git@github.com:yourname/your-git-name.git public/articles</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>上述的仓库也就是你创建存放你文章的仓库</p>
<p>初始化好后。我们可以在服务器上运行刚刚的程序.</p>
<h2 id="通过hexo部署">通过hexo部署</h2><p>在blog的根目录运行<code>hexo deploy</code> .运行成功后，我们可以去你自己的网站，看看是否是成功的。</p>
<h1 id="愉快的写博客">愉快的写博客</h1><p>在部署好我们的系统后，我们以后想写博客就可以在blog的根目录下运行<code>hexo new name</code>来创建一个blog了<br>如果你觉得你要写的可能会花很长的时间，你可以创建一个草稿<code>hexo new draft name</code>.在全部写完后运行<code>hexo publish draft name</code>, 之后你的草稿<br>就会从source<code>/_drafts</code> 到 <code>source/_posts</code> 最后运行<code>hexo generate</code> 就可以在网页里看到了。</p>
<p>完.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h2 id="写在前面的话">写在前面的话</h2><p>今天折腾了一个上午，最后还是选定<code>hexo</code> 来最为我自己的blog, 说实在的，我为了能找到一个快捷，便利，设计大方的博客系统伤了好大脑筋，如果按照自己的想法自己写，又觉得自己的前端能力还不到家，达不到我想要的设计，或者说目前真心没有那么多的时间去做这个事，做一个实用<br>设计大方的博客，真不是一件容易的事，网上也有很多博客系统，但是很大一部分是基于<code>PHP</code>, 但是就我个人很不喜欢这个被很多人说为是世界上最好的语言，我也不知道为什么，我个人不喜欢一个语言没理由，所以不要拿什么和什么比。所以再三比较后，最后还是选用这个<code>hexo</code>, 并且写了一个简单的自动部署脚本.</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="github" scheme="http://strucoder.com/tags/github/"/>
    
      <category term="nodejs" scheme="http://strucoder.com/tags/nodejs/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[中国是不是二战的主战场-2]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/10/17/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BA%8C%E6%88%98%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%88%98%E5%9C%BA-2/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/10/17/中国是不是二战的主战场-2/</id>
    <published>2015-10-17T05:27:34.000Z</published>
    <updated>2015-10-17T05:37:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于中国是不是二战的主张场2</p>
<p>很遗憾，不属于。</p>
<p>日军海陆精锐尽数席卷中国，这倒是不假，然而日军精锐既没有在中国战场受到重创，也没有精锐部队陷入中国战场而不能动弹。当太平洋战事吃紧时，<br>日军可以随时抽调任何一支他们想抽调的部队去支援太平洋战事，这一点上来看，在日军高层眼中，中国战场的重要性是次于太平洋战场的。<br><a id="more"></a><br>已经有人列出日军甲种师团的命运了，除了近卫师团镇守东京没来过中国之外，其他甲种师团都来中国参过战，却最终几乎全部命丧太平洋，这足以说明一点，<br>盟军歼灭日军的主战场是太平洋战场。而随着各支甲种师团调往太平洋，留在中国的部队是什么样的部队呢？大部分都是序号100以后的“特设师团”，<br>特设师团由甲种师团抽调一个联队加上预备役扩编组成，战斗力弱于甲种常备师团，然而还并不是日军最弱的部队。<br>最弱的部队是专为扫荡占领区而设立的丁种师团，该类师团不配备重型武器，也没有旅团，仅有四个步兵联队组成，人数11000人左右，兵员也都由临时征募的平民百姓组成，<br>就连军官也多是突击训练出来的，战力与战斗意志之弱，以至于一些日本军医回忆称，丙丁级别师团的士兵临死前不会高呼“天皇万岁”而是大喊“妈妈”，这样的部队充斥着大量不满20岁的孩子，或者就是拖家带口的中年人，根本无法与强悍的常备师团相媲美。</p>
<p>而这样的部队在中国战场有多少呢？1944年，中国派遣军一共有仅有56万人左右（华北22万，华中26万，华南8万），而1945年，由于菲律宾战役失败，<br>日军为防止美军登陆中国沿海，既而以中国为基地向日本本土进攻，同时为了打通大陆交通线，日军增强了中国派遣军的配置。到战败投降时，<br>中国派遣军+驻守台湾的第十方面军+越南北部驻军一共约110万人向国民政府投降。这里不得不说一下中国战场的一个变化，1944年3月，美军本有两套同时执行的计划，<br>分别为进攻菲律宾和台湾，两套方案并没有优先级之分，但是1944年9月，日军夺去了美军在华的36个机场和中国沿海的全部深水港，<br>这使得美军意识到没有来自中国大陆的空军支援和深水港用以停靠军舰，夺取台湾不仅损失很大而且并没有什么价值。<br>于是美军也就放弃了登陆中国再向日本进攻的计划，转而取道冲绳。这也就是说，直到1945年8月15日投降的那一天，<br>日军都能在中国完成任何他们想做到的战略计划。说阻止美军登陆，美军还真就没法登陆了。<br>另一方面也能看出，中国派遣军从1944年的56万人增兵到1945年将近90万人（减去台湾守军），兵力的增加并不是因为中国军队攻势增强，而是为了应对美军的登陆，再一次说明中国军队的存在感真的很低。</p>
<p>至战争结束时，中国派遣军+关东军+台湾守军+越南守军一共有70个乙种师团，30个丙种师团和20个丁种师团向国民政府投降，看番号数量还是不少的，<br>可是日军一共有多少个师团番号呢？一共使用了300个左右。也就是说，广义上的中国战场牵制了日本陆军三分之一的兵力，而陆航则几乎已经全部调往太平洋，<br>可以认为日本陆航基本上在中国没有任何主力部队了。严格来说，整个中国战场，仅有中国派遣军是用来对付中国军队的，关东军的主要任务是用来防御监视苏联，<br>因此不论关内打得多么火热，关东军始终保持着强于中国派遣军的实力而不轻举妄动。<br>关东军下辖31个步兵师团，11个步兵和坦克旅团，1个敢死队旅团和2个航空军，以及伪满洲国部队等，共约120万人，虽然战争后期关东军也大量抽调到其他战场，<br>不过关东军的规模始终是日军规模最大的总军之一。满员时的关东军是中国派遣军规模的1.5倍，而航空兵力和装甲兵力则远多于中国派遣军。<br>也可以说，国军和共军牵制的日军兵力还不如苏联远东方面军牵制的日军多。</p>
<p>关于中国军队的牵制能力有几成，有一个史实可以反映出来。1943年，日军参谋本部制定了夺取四川盆地的5号计划，该计划要求驻守武汉的第11方面军沿三峡进攻重庆，<br>而11方面军认为自己处于中国军队110个师的严密监视下，仅能自保，无力进攻。而11方面军有多少人呢？7个师团。中国是三三制编制，日本是四四制，<br>所以日本师团的人数相当于中国一个军的规模甚至可能还多，所以武汉方面对峙的兵力比应该在4:1左右。<br>那么日军攻取武汉投入了多少兵力呢？国府动员了14个集团军、50个军，作战飞机约200架，舰艇30余艘，总兵力近110万人，日军出动了14个师团，其中直接进攻的兵力有25万人。<br>武汉会战虽然战败，但是对日军造成了重大的伤亡，前后两组数据相比较，也就是说中国军队只有保持4:1以上的兵力优势才能对日军形成威慑。</p>
<p>正是因为中国军队只有具备极大的数量优势并付出极大的牺牲才能与日军一战，所以需要全体国人拿出破釜沉舟的勇气才足以与日寇抗争8年。<br>抗战8年是一件对我们自身很重要的事，这其中的重要性并不需要别人来承认，我们的牺牲也不需要一定对别人的胜利有价值才有意义。<br>中国战场对于其他盟国，对于整个二战来说并不一定非要放在很重要的位置才能满足我们对先烈的敬仰之情，他们的牺牲换取了同时代很多百姓的生存，<br>使我们的国家在一个国力数倍于我们的强敌面前仍然屹立不倒，这便已经是值得我们永远铭记的功勋了。如果为了肯定牺牲烈士们的功绩，<br>而硬要把中国战场说成是决定二战成败的一个因素，我认为这反而体现了这些人对牺牲的先烈的不尊重。这种情感，似乎是在埋怨先烈们杀的鬼子不够多，后辈们就用嘴炮补上吧。<br>那些抗日牺牲的将士们只要为中国的存亡做出了巨大的贡献，这便足够，抗日战争，首先是中国生死存亡的战争，其次才是世界反法西斯战争的一环。</p>
<p>所以我认为，以中国军队在抗日战争中的交换比，中国战场能牵制100万左右日军已经是极限，100万日本陆军也是日本能投入中国战场的兵力上限了。<br>日本投降时，其兵力达到最高峰，大约720万，其中向国民政府投降部队仅占日军总数15%，向苏联投降的关东军占总数8%，<br>剩下的部队基本上全用来应对美军向日本本土的进攻。至于罗斯福也好，斯大林也罢，对中国战场的评价本来就具有很浓厚的政治意义，在同样的敌人面前，<br>互相勉励自然是再正常不过的事了。就比如英美对苏联的物资援助，走的是北冰洋航线，且不说海面封冻对航线的影响，<br>驶过挪威海域时，最惨状态85%的商船毁于狼群潜艇和提尔比茨号战列舰（俾斯麦的兄弟舰）之手，<br>所有来自西方的战略物资仅占苏联军事物资的4%不到，即使如此杯水车薪的运输线，英美仍然坚持向苏联输送，为什么？这就是给盟友打气，传递一种大家是同一战线的信号。这些政治意义大于实际意义的事，不应该在军事层面上做过多解读。</p>
<p>即使中国投降了，日本也绝无可能攻向印度，苏联，中东。中国境内没有油田，最近的油田在婆罗洲，也就是说日本一定要跟英美荷拼命才能让战争机器转起来。<br>那么日本无论如何一定要消灭英国太平洋舰队和美国太平洋舰队，他才能坐稳亚太地区的资源。不然有没有中国，日本都会被困死。<br>所以英美试图用贸易禁令来制止日本对中国的侵略，侵略中国是日本走出困局的第一步，日本的野心从来就不止中国。<br>至于什么日本深陷中国战争泥潭所以才发动太平洋战争以夺取资源，这种说法就是本末倒置了。<br>29年全球经济危机时，日本眼看就要举国破产了，日元在国际市场如废纸一般屁都买不到，正是侵略满洲让日本经济续命了几年。<br>而经历了经济危机之后，各殖民大国想到的自救方法就是割断世界市场，各自在殖民地里建立贸易壁垒形成封闭的经济圈，于是德日这样的新兴工业国被排除在外，<br>那么发动战争，掠夺资源便是日本继续给自己续命的最优解，也可能是唯一解。所以中国战场本身并不是泥潭，日本自身的缺陷才是。事实上日本在39年时还试图消减中国派遣军的规模，这说明中国战场对于日本而言并不如我们想象的那么艰难。</p>
<p>补充点儿题外话，为什么说苏德战场是二战主战场呢？看看歼敌数据就知道了。苏德战场（苏联卫国战争），苏军共消灭和击溃德国及其盟国军队共607个师，<br>占德军及其盟军在整个战争中所损失的全部师数的77.5%以上。德军（含党卫队）在苏德战争中损失累计约1300万人。<br>其中死亡381.74万人、被俘250万人（不含1945年5月9日后投降或受降的120多万德军），被俘后死亡36.33万人、伤病累计700多万人。<br>最终死亡人数为418万（含死亡的俘虏）。以上数据包括奥地利、苏台德地区、阿尔萨斯等地的德意志人。另外，德国仆从国军队，有超过100万人死于东线对苏作战。</p>
<p>四分之三的德军被苏联消灭，那么东线当然是决定整个世界大战成败的主战场了。虽然苏联付出了2000余万人伤亡，然而苏联的巨大贡献不是因其牺牲大，<br>而是其歼敌数量大。中国虽然有大量人口损失，然而歼敌数量是硬伤，这就不足以成为主战场。</p>
<p>更多详情: <a href="http://www.zhihu.com/question/24648753/answer/61961012" target="_blank" rel="external">http://www.zhihu.com/question/24648753/answer/61961012</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>对于中国是不是二战的主张场2</p>
<p>很遗憾，不属于。</p>
<p>日军海陆精锐尽数席卷中国，这倒是不假，然而日军精锐既没有在中国战场受到重创，也没有精锐部队陷入中国战场而不能动弹。当太平洋战事吃紧时，<br>日军可以随时抽调任何一支他们想抽调的部队去支援太平洋战事，这一点上来看，在日军高层眼中，中国战场的重要性是次于太平洋战场的。<br>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://strucoder.com/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
      <category term="战争" scheme="http://strucoder.com/tags/%E6%88%98%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[中国是不是二战的主战场-1]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/10/17/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BA%8C%E6%88%98%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%88%98%E5%9C%BA-1/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/10/17/中国是不是二战的主战场-1/</id>
    <published>2015-10-17T05:18:19.000Z</published>
    <updated>2015-10-17T07:31:15.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>对于中国是不是二战的主战场1</p>
<p>前几天还能在人民网，新华网，观察者网上看到这篇文章，今天一查全被删了。估计是和这几天主旋律不符，但其实没必要。文章很客观的。首先我要说中国肯定是主战场，然后看文章吧。</p>
<p>徐焰:抗日战争的真实战况</p>
<p>徐焰，国防大学战略教研部教授，少将军衔，军事史专家。</p>
<a id="more"></a>
<p>中国在上世纪进行的抗日战争，几十年来一直是激发爱国主义精神的重要教材，这是应当也是必然的。不过，在一段时期，宣传口径根据政治形势的需要存在一定的片面性，这使得今天遇到现实争端时产生了困惑。<br>例如钓鱼岛争端加剧后，人们愤慨“战败国”敢占“战胜国”之地，对内还产生诸如“软弱”一类的指责。由于多年来国内强调突出“正面教育”，强调中国才是打败日本的主力军，结果反而引来不少人的疑问——既然如此，为何日本不肯谢罪甚至其政要多不承认侵略？为何中国要放弃对日本要求赔款？<br>如今，人们已能接触到多方面的信息，对当年那种片面的“正面教育”已不易全面接受，大量“愤青”的出现恰恰是对僵化教育的逆反。客观地说明当年中国抗战胜利存在的某些局限性，多数人才能冷静客观地正视中日矛盾的历史由来，从而在目前的争端中以理性的态度爱国。</p>
<h2 id="1、毛泽东对中国抗战的作用有很客观的评价">1、毛泽东对中国抗战的作用有很客观的评价</h2><p>在很长时间内，中国因积贫积弱，为振奋民气往往希望突出自己的战绩。例如一些宣传口径强调，抗战时中国战场是东方反法西斯战争的主战场，中国是打败日本侵略的主力军。这种说法虽反驳了西方贬低中国抗战作用的论调，歌颂了当年抗战军民的功绩，不过严格而论却不太准确。事实上，毛泽东在接待外宾时的讲话，对中国抗战的作用有很客观的评价。<br>1956年9月24日，毛泽东同参加中共第八次全国代表大会的南斯拉夫共产主义者联盟代表团谈到中国在抗战中的作用时说过：“第二次世界大战中我们是一个支队，不是主力军。”（《毛泽东文集》第七卷，人民出版社1999年版）当年中国太贫弱，虽有大国之名却无大国实力，只是以持久战拖住日本。世界上打败法西斯的主力军是谁呢？从实力看还是苏、美、英三国。<br>过去一些正面教育的口径，恰恰违背了毛泽东这一客观评价。国内有些人着力宣传抗战重大意义的动机虽是好的，却不谈中国因贫弱而导致战力有限。至于宣传“主力军”、“主战场”而引用的一些数据，按科学的史学态度来分析并不严谨，甚至存在偷换概念的错误。<br>如有些人搞不清军语中“死亡”与“伤亡”是不同概念，将中国“伤亡”3500万人（其中死亡2000余万人）说成“死亡3500万人”，并就此说中国超过苏联是二战中牺牲最大的国家。殊不知苏联宣布的牺牲2700万（俄罗斯有一数据是2650万），是纯粹的死亡数，并没有加上2000万以上的负伤数字，苏联才是二战中牺牲最大的国家。<br>有人统计中国战场上消灭日军的数字，是根据日本战后承认在关内战场累计伤亡了133万（战时日军极少有人被俘），加上在东北战场和中国人在缅甸战场上的战果，得出了“消灭日军150万人”的数字。这一算法虽有其根据，却忽略了日军伤员治愈后重返战场的人数，并不完全准确。<br>按照战争统计学的原则，对一场战斗或战役消灭敌军的统计，可以把死、伤、病、俘相加，这是敌人的净减员数。对一场持久的战争的歼敌数若是按每场战役、战斗的总数相加，往往会造成大量重复统计而高于实际数，这是因为伤病员过一段时间多数能归队。例如有时一个士兵在一场战争会负伤多次，若将此人在各次战役的击伤数累计，几人的数字其实就是一个人。<br>因此，若要科学地计算一场持久战争中一个国家的损失，应该计算的是其“不可弥补损失”，即死亡、被俘（而且是未释放的）或重伤残废者的累计。<br>前些年一些宣传抗战成果的文章中，列举出一个所谓中国战场消灭日军占日本战争中军队损失“三分之二”的虚夸比例。从统计学角度看，这个比例是用偷换概念的方式（把“伤亡”与“死亡”两个不同概念混淆后相对比）算出来的，即用中国军队造成日军150万人的“伤亡”同日军战争中总“死亡”212万人相除。其实按可比的数据看，中国战场上日军的死亡共45万人，只占其战时死亡总数的22%。<br>1941年太平洋战争爆发前，日本仅有中国这一个交战国，另有苏联这个发生过局部战事却主要采取军事对峙的潜在敌国，还可以说中国是东方对日作战的主战场。太平洋战争爆发后四年间，中国战场在反法西斯战争中的作用确如毛泽东所说的，只是“一个支队”。
　　</p>
<h2 id="2、对日作战美国展示了最强实力，战后处置日本才掌握了主导权">2、对日作战美国展示了最强实力，战后处置日本才掌握了主导权</h2><p>包括中国抗战史在内的战争史证明，不仅落后就要挨打，而且落后和衰弱的国家即使获得战胜国地位，最终也没多少发言权。国人感到悲哀的是，抗战胜利前夕美英苏三国商议战胜日本后的利益分配时，居然拿中国的领土权益（包括外蒙古问题）做了交易，国民党政府还不得不屈辱地接受，导致战胜国的领土损失面积比战败国还大。<br>在战争问题上的发言权，最终靠实力决定。中国在抗战时国力衰弱，掌国柄的国民党政权腐败无能（当时连美国政府也这样认为），中国共产党领导的军队还多数是游击性质的部队，这就决定了对日作战主要是以持久战方式拖住对手。<br>中国是同日本作战最久的国家，早在太平洋战争开始前十年即1931年“九一八”事变后，便在东北开始了局部抗战。1937年日本在卢沟桥战事后曾叫嚷“三个月解决支那事变”，以为能速战速决征服中国，结果深陷泥潭，虽占领了大半个中国，却在正面战场受国民党军抵抗，后方又有共产党游击队袭扰，拖了八年不仅不能取胜也无法自拔。不过，中国因力量衰弱，在日本战败前也无力实施全面反攻。<br>看一下日本宣布投降时中国的战略要地如北平、上海、南京、武汉、广州等地，<br>还都在日本占领之下，这种战场形势与“胜利者”的地位相符吗？客观地讲述这段历史，应说明中国1945年战胜日本是在国际反法西斯战争的大背景下取得的，不能单讲本国战场的作用。<br>过去宣传抗战，一些口径从现实政治需要出发，带有片面性和虚夸性。如国民党当局在抗战时宣布的战果往往充满吹嘘，对一溃千里等败绩则尽量掩饰。新中国成立后因与美国对立并需要强调“人民战争”的威力，较少谈美国在太平洋战场的战绩，<br>而把地道战、地雷战等游击战描绘成打败日军的主要方式。改革开放后，大陆方面对国民党抗战给予了肯定，不过一些媒体又袭用台湾书籍中的吹嘘资料，对整个中国战场的作用大力抬高。<br>这种教育对振奋民族精神也许有些作用，但从长远看却会使相当多人对此类宣传从整体上产生不信任感，使他们反而容易听信反面的歪曲宣传。<br>仔细研究日本在二战中的兵力分布，可看出它因轻视中国而在多数时间未投入主力。<br>日军只是在1940年之前的两年把多数陆军师团投入关内，针对苏联的关东军却保持着最精锐部队（对付满洲的抗日游击队主要使用伪军、伪警），军费投资重点又是准备对美英作战的海军。日本因工业和财力落后于西方强国，有限的投入只能保证其航空兵和战舰达到世界先进水平，陆军装备远远落后于美英苏德等国。1941年日军偷袭珍珠港后，不仅几乎全部海军投入对美作战，陆军精锐也陆续投入南洋。<br>看一下战争末期日军的兵力分布：在本土和南洋对付美、英的兵力为550万，在满洲和朝鲜对抗苏联的兵力为92万，在中国战场（当时伪满地区不包括在这一战场）兵力为110万。若说中国是当年对日战争的“主战场”，公正地讲应在后面加上“之一”。<br>如果查一下日本在战争中的损失，大多数也是美军造成。战时日本假报过数字，战后其靖国神社却能查到每个战死者的灵牌，加上政府要按实数发抚恤金，其厚生省统计185万军人战死（如加上此后拘押中的死亡则总数达213万）是准确的。具体看一下死者分布：日军在中国关内八年作战死亡为40万（宣布投降后又死亡了5万人）。<br>日军在满洲死亡共9万，绝大多数系苏军造成。在缅甸死亡16万，除少数为中国远征军击毙外，多数系英军造成。其余120万“战殁者”，都死于同美军交战的太平洋战场，其中在菲律宾便死了49万。<br>美军在太平洋岛屿战中能大量击毙日军，并成建制全歼日本不少军、师团单位（这样其伤病员也大多会死亡），是因为美军拥有占绝对优势的火力和技术装备。中国军队对日军一般只能零打碎敲，<br>没有全歼过一个师团、一个旅团，连歼灭联队（团）级单位也仅在腾冲这样的个别地区出现过。<br>保全了建制的日军，便能将大量伤病员后送治疗，各部队经补充也能恢复战力。至于海战方面，当年中国海军未打过一次海战便自沉，空军力量也弱，战争中没有击沉过一艘日本大中型战舰。日本海军的几十艘战列舰、航空母舰和巡洋舰绝大多数都沉入海底，又基本上是由美军造成。<br>过去一些宣传说苏联军队“歼灭了日本关东军”，从史实看也不大准确。苏军确实长期牵制了日本关东军主力，最后宣战又对日本形成了比原子弹爆炸更大的震慑，使日本御前会议于苏联参战次日作出在保留天皇制的条件下投降的决定。<br>若从战场实际看，苏军对日作战仅八天，关东军在主力尚存的情况下即奉命停止抵抗，随后苏军即转入“受降”而不是“歼灭”作战。苏联对日作战出力虽不算多，却在处置日本时比中国有更大发言权，这恰恰是其国力军力远强于中国的体现。<br>日本除了在海外战场遭受重大损失，本土也遭受了猛烈轰炸，包括落下两颗原子弹，这些全系美军造成。中国在抗战时没有攻击日本本土的能力，苏军出兵只攻击了满洲、朝鲜和日本北方岛屿（按苏联讲法这些岛原来曾属俄罗斯）。<br>日本宣布投降时，只有拥有强大海军的美军能够开入日本境内并单独实施占领。了解这些历史事实，就会明白美国在打败日本时展示了最强的力量，战后在处置日本时也就掌握了主导权。</p>
<h2 id="3、正视国家病弱才能客观看待历史，振奋民族精神要靠科学理念">3、正视国家病弱才能客观看待历史，振奋民族精神要靠科学理念</h2><p>国家的现代化，很大程度上又是理性化。一个民族要振奋人心、凝聚内部，自然需要突出英雄主义和宣传自己的战绩，不过对自身的历史病弱和败绩也不应回避，如同古人所说的那样——“知耻近乎勇”。历史从来是多棱镜，国人对抗战史要从多个角度看，才能知道中国民族解放斗争的艰难；同时了解民族的传统病弱，如此方能以更为理性的教育鞭策后人为强国梦而努力。<br>客观地回顾抗战，首先要看到当时的中国是四分五裂且非常落后的农业国，面对工业强国日本的大举入侵，能够坚持八年全面抗战，最后与国际反法西斯同盟一起将日本打败，众多志士仁人的英勇奋斗确实值得后人大力颂扬。如今国人歌颂抗战英雄，主要应弘扬他们顽强持久奋战的精神，夸大战绩则属画蛇添足。<br>讲抗战史又不能避开当时中国的病弱，这不仅体现为经济和科技水平落后，也表现为当政的国民政府的腐朽。<br>如南京保卫战时11万守军面对同等数目的日军进攻，仅5天便全军崩溃且官兵乱跑，结果多数人当了俘虏惨遭屠杀。国人应谴责日军在南京屠城的暴行，同时不能回避守军保国卫民的无能。再如抗战期间以国民党副总裁为首的大批军政官员投日组织伪政权，政府军有60万人降敌变成伪军，这种民族耻辱是不应讳言的事实。<br>抗战结束前夕，日本在太平洋战场大势已去，在中国战场的强势地位却并未改变，1944年春至1945年初“打通大陆交通线”攻势仍将国民党军打得败退千里。<br>此时美国总统罗斯福认为中国战场可能崩溃，急于请求苏联参战，因而在雅尔塔会议上用中国领土权益同苏联做交易。战后不少日本人认为“只败给了美国”，对中国不肯服气，原因不言自明。<br>现代科学要注重定量分析，战史分析的科学性应体现为准确考证战绩和损失数，不能使用夸张或歪曲的资料。从数据分析可以看出，全面抗战开始前中国政府统治区年产钢不过4万吨，日本却达580万吨。当时中国处于四分五裂状态而对国民产值无法统计，<br>1936年国民政府财政收入仅为可怜的11.9亿元法币（折合4亿美元），同年日本财政收入则超过100亿日元（折合30亿美元）。<br>再看当时美国的实力，又远非中日两国可比。美国战时年最高钢产量超过8000万吨，年财政收入达1000多亿美元。战争中实力对比是决定因素，中国作为战胜国享受不到应有待遇，还受到其他盟友欺凌，其原因只有用定量分析才能解释。<br>若不进行定量分析而只搞定性宣传，对抗战的战果加以夸张，就会顾此失彼、自相矛盾。<br>例如许多国人就不理解：为什么战败的日本对中国不服气且长期否定侵略罪责呢？中国为什么无法得到日本的赔款最终只好放弃呢？了解美国的实力及其单独控制日本的实际，人们才会明白，1948年美国宣布日本可免除赔款义务后，苏联、英国和中国国民党当局看到索赔无望只好放弃，1972年中国政府在对日邦交时也不能不承认这一难以改变的事实。<br>作为战胜国的中国在处置日本时没有多少发言权，也就难以索回一些丧失的领土权益。例如原属台湾的钓鱼岛在1895年马关条约后落入日本之手，<br>抗战胜利后由美军控制而未归还中国。1970年美国在向日本“归还冲绳”时，又将此岛交给日本管理。1972年中日恢复邦交时，毛泽东、周恩来决定对钓鱼岛问题予以搁置，邓小平和后来的中国领导人也沿袭这一决策。2012年日本政府在钓鱼岛问题发难激化矛盾时，许多国人尤其是年轻人不知道中国当年虽有战胜国之名，却未收回那片岛屿的事实，误以为是现在“受欺负”。<br>过去几十年宣传教育的事实证明，只有正面教育或片面的解说，会导致受教育者在思想上非常脆弱且经不起风浪，一旦遇到现实与正面宣传不相符，便会出现大批偏激的充满狭隘民族主义情绪的“愤青”。同样，如果不搞正面宣传，否定当年的奋斗史且一味贬低先辈，又会导致媚外和民族虚无主义。看一下如今社会的思想状况，恰恰是这两种倾向都在滋长，这又能从另一个角度看出全面、科学地宣传历史的重要性。</p>
<h2 id="4、当年未能让日本对战争悔罪，如今只能以自强处理中日关系">4、当年未能让日本对战争悔罪，如今只能以自强处理中日关系</h2><p>国家间的关系，最终以实力和利益来决定。1945年以前的半个世纪间，日本不断侵略和欺负中国，战败后又长期不承认侵略罪行，关键因素是中国实力不济，实力最强的美国又在战后多方庇护日本。<br>许多国人多年来总是愤慨于日本政要大都否认侵略罪行且参拜靖国神社，不理解为何德国能深入反省历史日本却不能。要明白其中的原因，不能不客观地回顾历史。<br>对传统说法“日本无条件投降”的宣传再做深究，就能看到当年天皇接受波茨坦公告其实是有条件的，那就是“保留国体”。美国从减少自身伤亡和战后牵制苏联的战略需求出发，对此表示同意，<br>导致头号战犯天皇裕仁及其重臣继续在位，甲级战犯岸信介（即现在的首相安倍晋三的外祖父）战后还长期任首相。直至现在，日本政要中很大一部分都是这些战犯的后人，他们怎么可能清算当年的侵略罪行？<br>对比1945年德国和日本战败的情况，可看出其根本区别在于纳粹政权已被盟军彻底消灭，战后的东德、西德政权都是盟国扶起的原反法西斯人士执政。日本战败后，元首和政府却都保留下来，<br>战后只是听命于美国，对内政进行了一些“民主改革”。蒋介石在大陆失败后，美国又把建立美日军事同盟视为亚洲政策的基石，为此实行在政治上、经济上扶助日本的政策。<br>1951年美国主持的旧金山和会，便把中国排除在外，这个会议通过的对日和约只谈让日本放弃南海岛屿、台湾，而不谈将其归还中国，这就种下了“台独”和南海争端的种子。<br>由于有美国大力帮助，1950年日本的经济产值便超过100亿美元而恢复战前最高水平，1970年更超过2000亿美元。<br>因此，日本当局和相当多国民对打败自己又加以扶植的美国又敬畏、又感激，对华态度则始终追随美国。由于美日军事同盟对新中国构成最大战略威胁，毛泽东那一代领导人考虑对日政策，主要是争取日本人民，以削弱日美同盟关系。<br>战后美国单独占领日本，如何追究战争责任实际由美方最后决定。战争刚结束时，重建的日本共产党和一些左翼派别曾在国内发起过清算天皇、财阀战争罪行的运动，<br>却受占领军压制，而多数国民则依旧受神道教思想束缚，故这场运动只造成些声势而未收到多少实效。1946年至1948年东京审判的对象主要限于“光头军阀”，虽追究了东条英机等一些次要战犯（有人把东条英机说成“二战三元凶”是不了解日本战时历史），却放过了最主要的战犯，而且没有清算当年在侵略战争起支柱作用的财阀。战后日本政界仍由这些财阀起主要作用，这也决定了日本的政治走向必然持续右倾化。<br>自上世纪50年代起，日本出现了持续几十年的“经济起飞”，民众生活水平大幅提升，左翼运动在70年代后逐渐陷入低潮，右翼势力却依仗着经济底气重新滋长。<br>看到这种难以改变的事实，苏联最先于1956年恢复对日邦交，不再提战争遗留问题（苏方在北方四岛已占了便宜也不愿再谈）。中国1972年对日复交时，也只能从现实出发。后来中国政府和民间虽经常提到日本侵华暴行，对一些日本人否定南京大屠杀加以驳斥，却也不可能改变日本政府和社会主流的历史观。<br>追溯二战结束时的历史可以看出，若想让日本社会清算并真正承认侵略罪行，必须在战后清算各级战犯并改变当权者。由于美国的包庇和日本社会的局限，这一历史机遇业已丧失。<br>现在经历过战争的一代人多已不在世，就普通日本民众而言，部分老年人还存留一点对华歉疚感，中青年则大都不愿再追究当年的战争责任。<br>看一下上世纪70年代至90年代日本的民间测验，对中国有好感的人比例还较高。从上世纪90年代末至现在，日本民意测验显示对中国有好感的比例在降低，重要原因就在于年轻一代对华没有负疚感，且认为本国受中国打压。当然，日本出现这种社会思潮，根源又在于其当政者对中国崛起的不安，因而进一步追随美国并煽动反华情绪。<br>历史作为一面镜子，总是由今人来照。在明治维新和甲午战后，“日强中弱”的形势导致日本几十年持续侵华。当年中国取得抗战胜利，却因国力衰弱并未赢得战败者的尊重。<br>战后日本在军事上虽无独立地位，却在经济上长期对华居于优势，结果中日邦交恢复后中国曾处于受援国地位。<br>现在中国实力增强使得亚洲出现了中日“两强并立”，2010年中国经济总量超过日本，刺激了日本当权者要加强同美国的联盟。由此看来，近年中日关系出现的紧张恰恰说明了中国已经崛起，并真正让日方有了些敬畏心理。对一向有着崇强凌弱传统的日本来说，中国越发展、越强大，才能真正获得它的尊重。我国国内对抗战史的回顾和宣传，也要努力做到全面客观，这才有助于国人以更科学、理性的方式认识中日关系。</p>
<p>更多详情: <a href="http://www.zhihu.com/question/24648753/answer/62153793" target="_blank" rel="external">http://www.zhihu.com/question/24648753/answer/62153793</a></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>对于中国是不是二战的主战场1</p>
<p>前几天还能在人民网，新华网，观察者网上看到这篇文章，今天一查全被删了。估计是和这几天主旋律不符，但其实没必要。文章很客观的。首先我要说中国肯定是主战场，然后看文章吧。</p>
<p>徐焰:抗日战争的真实战况</p>
<p>徐焰，国防大学战略教研部教授，少将军衔，军事史专家。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="历史" scheme="http://strucoder.com/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/"/>
    
      <category term="战争" scheme="http://strucoder.com/tags/%E6%88%98%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[javascript实现编辑距离]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/07/18/javascript%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E7%BC%96%E8%BE%91%E8%B7%9D%E7%A6%BB/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/07/18/javascript实现编辑距离/</id>
    <published>2015-07-18T03:09:00.000Z</published>
    <updated>2015-10-18T03:19:05.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我还在学校的时候写过这<a href="http://www.cnblogs.com/struCoder/p/3462357.html" target="_blank" rel="external">一篇文章</a>, 在这篇文章里就初步的<br>利用别人写好的算法(编辑距离)来实现当初自己想做的东西，目前因为自己很多时间在用javascript, 所以在这篇文章里用js来实现一个<strong>编辑距离</strong>.</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="什么是编辑距离">什么是编辑距离</h2><p>编辑距离:  又称Levenshtein距离(也叫做Edit Distance)，是指两个字串之间，由一个转成另一个所需的最少编辑操作次数，如果它们的距离越大，说明它们越是不同。许可的编辑操作包括将一个字符替换成另一个字符，插入一个字符，删除一个字符。</p>
<h2 id="编辑距离的作用">编辑距离的作用</h2><ul>
<li>验证码识别</li>
<li>检测文章的相似度</li>
<li>文档的重写度</li>
<li>…</li>
</ul>
<h2 id="算法的实现步骤">算法的实现步骤</h2><ol>
<li>两个字符串中如果有一个字符串的长度为0则返回另一个字符串的长度</li>
<li>初始化一个(lenStr1 + 1) * (lenStr2 + 1)二维数组, x轴与y轴以0开始到lenStr(1|2)</li>
<li>取dArr[i][j-1],  dArr[i - 1][j] 和dArr[i - 1][j - 1] + str1[i - 1] === str2 [j - 1] ? 0 : 1 中的最小数作为dArr[i][j]</li>
</ol>
<h2 id="代码实现">代码实现</h2><figure class="highlight javascript"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br><span class="line">26</span><br><span class="line">27</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="keyword">var</span> getStrDistance = <span class="function"><span class="keyword">function</span>(<span class="params">str1, str2</span>) </span>&#123;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">var</span> lenStr1 = str1.length;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">var</span> lenStr2 = str2.length;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">if</span> (lenStr1 === <span class="number">0</span> || lenStr2 === <span class="number">0</span>) &#123;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">return</span> lenStr1 === <span class="number">0</span> ? lenStr2 : lenStr1;</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">var</span> dArr = <span class="keyword">new</span> <span class="built_in">Array</span>(lenStr1 + <span class="number">1</span>);</span><br><span class="line">  <span class="keyword">for</span> (<span class="keyword">var</span> i = <span class="number">0</span>; i &lt;= lenStr1; i++) &#123;</span><br><span class="line">    dArr[i] = <span class="keyword">new</span> <span class="built_in">Array</span>(lenStr2 + <span class="number">1</span>);</span><br><span class="line">    dArr[i][<span class="number">0</span>] = i;</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">  <span class="keyword">for</span>(<span class="keyword">var</span> j = <span class="number">0</span>; j &lt;= lenStr2; j++) &#123;</span><br><span class="line">    dArr[<span class="number">0</span>][j] = j;</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">  <span class="keyword">for</span>(<span class="keyword">var</span> k = <span class="number">1</span>; k &lt;= lenStr1; k++) &#123;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">for</span>(<span class="keyword">var</span> l = <span class="number">1</span>; l &lt;= lenStr2; l++) &#123;</span><br><span class="line">      dArr[k][l] = <span class="built_in">Math</span>.min(</span><br><span class="line">        dArr[k - <span class="number">1</span>][l - <span class="number">1</span>] + (str1[k - <span class="number">1</span>] === str2[l - <span class="number">1</span>] ? <span class="number">0</span> : <span class="number">1</span>),</span><br><span class="line">        dArr[k - <span class="number">1</span>][l] + <span class="number">1</span>,</span><br><span class="line">        dArr[k][l - <span class="number">1</span>] + <span class="number">1</span></span><br><span class="line">        )</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">return</span> dArr[lenStr1][lenStr2];</span><br><span class="line">&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p> <img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/xaL6fMpsmiHG8LQmX.png" alt="运行结果"></p>
<p>完.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我还在学校的时候写过这<a href="http://www.cnblogs.com/struCoder/p/3462357.html">一篇文章</a>, 在这篇文章里就初步的<br>利用别人写好的算法(编辑距离)来实现当初自己想做的东西，目前因为自己很多时间在用javascript, 所以在这篇文章里用js来实现一个<strong>编辑距离</strong>.</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="javascript" scheme="http://strucoder.com/tags/javascript/"/>
    
      <category term="算法" scheme="http://strucoder.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[通过声音破解案按键数字]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/05/18/%E9%80%9A%E8%BF%87%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E7%A0%B4%E8%A7%A3%E6%A1%88%E6%8C%89%E9%94%AE%E6%95%B0%E5%AD%97/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/05/18/通过声音破解案按键数字/</id>
    <published>2015-05-18T03:32:23.000Z</published>
    <updated>2015-10-18T03:36:16.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于手机(电话)拨号按键声音破解</p>
<h2 id="做这件事的原因">做这件事的原因</h2><p>今天不知道什么时候的突发奇想，居然想到了以前听别人说，可以通过按键声音的不同从而可以在只听别人拨号时发出的声音而知道，这个人按了那些<br>键，这个咋一听感觉非常奇妙，但是像我们这些，对声音不怎么敏感的码农又如何做到可以听声晓键的至高境界呢。当然通过软件以及相关知识。<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="准备工作">准备工作</h2><ol>
<li>了解多音双频的概念(大致了解一下就好)</li>
<li>下载Adobe公司的<strong>Adobe Audition</strong>(网上有绿色版)</li>
<li>对照电话按键的频谱表(后面我会给大家)</li>
<li>自己手机录一段声音(我这里给大家提前录好了，我是用iphone录的魅族3的拨号音.可以下载)</li>
</ol>
<h2 id="开始破解">开始破解</h2><p>首先打开Adobe Audition并且将<a href="http://pan.baidu.com/s/1mgvglnE" target="_blank" rel="external">这个文件</a>打开, 之后你会看到类似于这样的频谱图<br> <img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/GTey2G4tmXtdgAdy7.png" alt="1.png"></p>
<p>看到这样的东西一定觉得特别炫，我今天因为首次搞这个也是第一次见到，直接炫呆了。之后，我们将窗口中下方的<code>频谱</code>区域调大一些，就是拖拽<br>频谱图与波形图之间的分隔栏。<br><img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/GTey2G4tmXtdgAdy7.png" alt="2.png"><br>紧接着我们稍微将鼠标移动到<code>频谱图</code>中滚动滑轮进行放大以及，将鼠标移动到右侧中的<code>频率</code>上滚动滑轮，此时我们就可以看到如下的效果了<br><img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/3gPgbJ5L77wLQpgEK.png" alt="放大后"></p>
<p>之后通过对照电话按键的<code>频率表</code></p>
<p><img src="http://7xjbiz.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/QxfNnbx3k68a4isNQ.png" alt="多音双频.png"></p>
<p>相信你一定得到开始我们录音时的电话按键了，我的是<code>85698</code></p>
<h2 id="最后">最后</h2><p>本次突发奇想的去做这个事尽是而然性，大家也可以通过这个去算出，那些电视节目里拨打号码的场景，可以算出，那些人究竟拨打了那些数字<br>或者说是不是真正的拨打了有效的电话。哈哈</p>
<p>完.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>关于手机(电话)拨号按键声音破解</p>
<h2 id="做这件事的原因">做这件事的原因</h2><p>今天不知道什么时候的突发奇想，居然想到了以前听别人说，可以通过按键声音的不同从而可以在只听别人拨号时发出的声音而知道，这个人按了那些<br>键，这个咋一听感觉非常奇妙，但是像我们这些，对声音不怎么敏感的码农又如何做到可以听声晓键的至高境界呢。当然通过软件以及相关知识。<br>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Adobe" scheme="http://strucoder.com/tags/Adobe/"/>
    
      <category term="折腾" scheme="http://strucoder.com/tags/%E6%8A%98%E8%85%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[meteor-SEO经验-分享]]></title>
    <link href="http://strucoder.com/2015/05/18/meteor-SEO%E7%BB%8F%E9%AA%8C-%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    <id>http://strucoder.com/2015/05/18/meteor-SEO经验-分享/</id>
    <published>2015-05-17T19:21:37.000Z</published>
    <updated>2015-10-18T03:32:47.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Meteor的SEO经验分享</p>
<h2 id="对Meteor_SEO的探索:">对Meteor SEO的探索:</h2><p>在<a href="http://www.itodo.me/u/p/detail/cTqYKYJbfLPs3kR6Y" target="_blank" rel="external">这篇文章</a>里我就已经对Meteor的SEO做了一次<br>探索性的总结，因为目前很多老外或者官网都推荐<a href="https://atmospherejs.com/meteor/spiderable" target="_blank" rel="external">这个spideable</a>包，我刚开始也跟着 官网的推荐尝试了一下，各种坑啊，那个<code>phantomjs</code>在这里做为后端编译然后<br>返回<code>html</code>给爬虫，简直是大材小用，更为主要的是，这个<code>phantomjs</code>太大了，而且我没有编译成功，这也是导致我放弃的原因，因为我们要解决meteor 的seo的根本思想就是，后端将渲染好的页面返回给爬虫。本着这个思想，我在<a href="https://atmospherejs.com" target="_blank" rel="external">package官网</a>也找了一下，最终找到了我想要的包也就是<a href="https://atmospherejs.com/meteorhacks/ssr" target="_blank" rel="external">srr</a>. 这哥们的源码我也看了，几乎是基于<code>Meteor</code>内在的代码，对其它代码的依赖很小，这才是我想要的。</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="关于Meta">关于Meta</h2><p>一般情况下，爬虫爬你的网站，对于Meta的认识还是非常重要的，如果你在你单页web应用的头部表明：<br><code>&lt;meta name=&quot;fragment&quot; content=&quot;!&quot;&gt;</code>这样爬虫就知道你的网站是单页应用，他就会重新以新的方式再次请求你的网站, 比如开始请求你的网站:www.itodo.me. 当看到刚刚写的那个meta时，其从新以<br><code>www.itodo.me/?_escaped_fragment_=</code>的形式请求的你网站，如果我们知道爬虫这样的行为，接下来的事就好办了我们可以在<code>sever</code>代码里判断其query，针对<code>Meteor</code>我们可以用<code>webapp</code>或者<code>iron:router</code>进行<code>query</code>判断.在这里我就以<code>iron:router</code>来表述我的SEO做法.</p>
<h2 id="我的Meteor_SEO">我的Meteor SEO</h2><p>按照<code>meteorhacks:ssr</code>的文档，我在根目录新建一个<code>srr</code>文件夹具体的目录结构为:<br>&gt;<br>  |–srr<br>    |–server<br>      |–compile.js<br>      |–serverrRouter.js</p>
<p>在我的<code>private</code>目录下就是我们想给爬虫的那些页面了。动态渲染的有<code>\{\{title\}\}</code>, <code>\{\{description\}\}</code>和<br><code>\{\{content\}\}</code>这三个我想是必须的而且对于爬虫来说，更是尤其重要的内容.<br>这是我在<code>serverRouter.js</code>中的部分代码，不过很典型<br><figure class="highlight javascript"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">Router.route(<span class="string">'/u/p/detail/:id'</span>, <span class="function"><span class="keyword">function</span>(<span class="params">req, res, next</span>) </span>&#123;</span><br><span class="line">  <span class="keyword">if</span>(<span class="regexp">/_escaped_fragment_/</span>.test(req.url)) &#123;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">var</span> noteId = <span class="keyword">this</span>.params.id;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">var</span> oneNote = Notes.findOne(xxx)</span><br><span class="line">    <span class="keyword">if</span> (!oneNote) &#123;</span><br><span class="line">      <span class="keyword">return</span> res.status(<span class="number">404</span>).end();</span><br><span class="line">    &#125;</span><br><span class="line">    <span class="keyword">var</span> oneNoteHtml = SSR.render(<span class="string">'detail'</span>, &#123;</span><br><span class="line">      css: css,</span><br><span class="line">      title: oneNote.title,</span><br><span class="line">      description: oneNote.note.substring(<span class="number">0</span>, <span class="number">300</span>),</span><br><span class="line">      oneNote: oneNote</span><br><span class="line">    &#125;);</span><br><span class="line">    res.writeHead(<span class="number">200</span>, &#123;</span><br><span class="line">      <span class="string">'Content-Type'</span>: <span class="string">'text/html'</span></span><br><span class="line">    &#125;);</span><br><span class="line">    res.end(oneNoteHtml);</span><br><span class="line">  &#125; <span class="keyword">else</span> &#123;</span><br><span class="line">    next();</span><br><span class="line">  &#125;</span><br><span class="line">&#125;, &#123;where: <span class="string">'server'</span>&#125;);</span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>到了这里简单的SEO就算是基本完成了。不过目前我的网站权重不是很大，Google的爬取得频率不是很高，baidu基本废了，bing也是。这个就不多说了，我也不在乎。</p>
<h2 id="总结">总结</h2><p>对于单页应用的SEO，做起来还是有些复杂，做更好的SEO那就需要经验了，我这里只是抛砖引玉。<br>本文可以转载，但请保留原始链接.</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>Meteor的SEO经验分享</p>
<h2 id="对Meteor_SEO的探索:">对Meteor SEO的探索:</h2><p>在<a href="http://www.itodo.me/u/p/detail/cTqYKYJbfLPs3kR6Y">这篇文章</a>里我就已经对Meteor的SEO做了一次<br>探索性的总结，因为目前很多老外或者官网都推荐<a href="https://atmospherejs.com/meteor/spiderable">这个spideable</a>包，我刚开始也跟着 官网的推荐尝试了一下，各种坑啊，那个<code>phantomjs</code>在这里做为后端编译然后<br>返回<code>html</code>给爬虫，简直是大材小用，更为主要的是，这个<code>phantomjs</code>太大了，而且我没有编译成功，这也是导致我放弃的原因，因为我们要解决meteor 的seo的根本思想就是，后端将渲染好的页面返回给爬虫。本着这个思想，我在<a href="https://atmospherejs.com">package官网</a>也找了一下，最终找到了我想要的包也就是<a href="https://atmospherejs.com/meteorhacks/ssr">srr</a>. 这哥们的源码我也看了，几乎是基于<code>Meteor</code>内在的代码，对其它代码的依赖很小，这才是我想要的。</p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="Meteor.js" scheme="http://strucoder.com/tags/Meteor-js/"/>
    
      <category term="SEO" scheme="http://strucoder.com/tags/SEO/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
